周末市場：《復仇者聯盟4》明可望挑戰億元大關

周末市場的形勢與周三相距不遠，當中仍是迪士尼發行的《復仇者聯盟4終局之戰》橫掃，在該片帶動下，昨天共錄得近17萬人次入場，而其推算收入亦在2,270萬以上，算是破了香港單日票房成績。雖然大片當前，不過部份電影仍在空間生存。

迪士尼發行的《復仇者聯盟4終局之戰》在周末維持於56院映逾千二場下，排片比率高達八成七，全日獲途15萬7千人次，繼周三開畫日後再創單日人次紀錄，每場平均人次達130，也佔去昨天九成三人次，而推算收入亦破紀錄至2,190萬，成績較周三略為微升，同時也佔去昨天九成六推算收入，而四天累積已達7,630萬。觀乎走勢看來今天將在九千萬以上，明天可望突破億元大關，向香港票房紀錄進發。

同周開畫由安樂發行的日本電影《無名浪子心》，自周四起在百老匯電影中心上映五場，昨天亦錄得近四百人次，三天累積接近五萬，看來亦算吸納到部份不愛看超級英雄大片觀眾。

雖然在《復仇者聯盟4》開畫之下，其餘電影生存空間不多，但亦有電影可在絕處逢生。當中最佳例子便可數到高先發行、陳小娟執導的《淪落人》，電影在周三雖然只有不足45場，不過在入座高企下，周末獲增場三成至37院映逾55場，全日獲近4,700人次捧場，每場平均人次達83，爬升達八成，推算收入達30萬，而17天累積更突破千三萬大關，看來口碑持續發酵，觀乎走勢可望以千五萬作為目標。

昨天同樣獲得逾十萬成績的，還有Screen Media發行的動畫《女皇哥基大冒險》，電影於周末映約35場獲每場逾60人次，推算收入在13萬至15萬之間，同時為電影於十天累積突破五百萬，也算是有所交代。